---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19
title: "\u03A7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\
  \u03AC"
---
## Χαρακτηριστικά εφαρμογής

![Στιγμιότυπο οθόνης που εμφανίζει το χαρακτηριστικό διαίρεσης παραθύρου του Kate και το πρόσθετο τερματικού](/images/kate-window.png)

* Προβάλετε και επεξεργαστείτε πολλά έγγραφα ταυτόχρονα, διαιρώντας το παράθυρο οριζόντια και κατακόρυφα

* Πολλά προσθετα: [Ενσωματωμένο τερματικό](https://konsole.kde.org), πρόσθετο SQL, πρόσθετο κατασκευής, πρόσθετο GDB, Αντικατάσταση σε αρχεία, και άλλα

* Διεπαφή πολυ-επεξεργασίας εγγράφων (MDI)

* Υποστήριξη συνεδριών

## Γενικά χαρακτηριστικά

![Στιγμιότυπο οθόνης με το χαρακτηριστικό αναζήτησης και αντικατάστασης του Kate](/images/kate-search-replace.png)

* Υποστήριξη κωδικοποίησης (Unicode και πολλά άλλα)

* Υποστήριξη αποτύπωσης κειμένου διπλής κατεύθυνσης

* Υποστήριξη τέλους γραμμής (Windows, Unix, Mac) και με αυτόματο εντοπισμό

* Δικτυακή διαφάνεια (άνοιγμα απομακρυσμένων αρχείων)

* Επεκτάσιμο μέσω συγγραφής σεναρίων

## Προηγμένα χαρακτηριστικά επεξεργασίας

![Στιγμιότυπο του περιγράμματος του Kate με αρίθμηση γραμμών και σελιδοδείκτη](/images/kate-border.png)

* Σύστημα σελιδοδεικτών (επίσης υποστηρίζονται: σημεία διακοπής κλπ.)

* Δείκτες γραμμής κύλισης

* Δείκτες αλλαγών σε γραμμές

* Αρίθμηση γραμμών

* Αναδίπλωση κώδικα

## Επισήμανση συντακτικού

![Στιγμιότυπο οθόνης των χαρακτηριστικών του Kate για την επισήμανση του συντακτικού](/images/kate-syntax.png)

* Υποστήριξη επισήμανσης για πάνω από 300 γλώσσες

* Ταίριασμα παρενθέσεων

* Έξυπνος άμεσος ορθογραφικός έλεγχος

* Επισήμανση επιλεγμένων λέξεων

## Προγραμματιστικά χαρακτηριστικά

![Στιγμιότυπο οθόνης των προγραμματιστικών χαρακτηριστικών του Kate](/images/kate-programming.png)

* Αυτόματη εισαγωγή εσοχής σε σενάρια

* Έξυπνος χειρισμός (αναίρεσης) σχολιασμού

* Αυτόματη συμπλήρωση με βοήθεια σε ορίσματα

* Λειτουργία εισαγωγής vi

* Λειτουργία επιλογής ορθογώνιου πλαισίου

## Αναζήτηση & αντικατάσταση

![Στιγμιότυπο οθόνης του χαρακτηριστικού προοδευτικής αναζήτησης του Kate](/images/kate-search.png)

* Προοδευτική αναζήτηση, επίσης γνωστή ως &#8220;εύρεση κατά την πληκτρολόγηση&#8221;

* Υποστήριξη για αναζήτηση & αντικατάσταση σε πολλές γραμμές

* Υποστήριξη κανονικών εκφράσεων

* Αναζήτηση & αντικατάσταση σε πολλά ανοικτά αρχεία ή σε αρχεία στο δίσκο

## Εφεδρικά αντίγραφα και επαναφορά

![Στιγμιότυπο οθόνης του χαρακτηριστικού του Kate να επανέρχεται από συντριβή](/images/kate-crash.png)

* Εφεδρικά αντίγραφα κατά την αποθήκευση

* Εναλλαγή αρχείων για επαναφορά δεδομένων σε συντριβή του συστήματος

* Σύστημα αναίρεσης / επανάληψης